母女彩雲商場三期街市買菇吃後中毒 涉案菇鑑定屬不可食用

一對母女在黃大仙區彩雲商場地下三期街市一店舖買菇炒羊架，進食後中毒致嘔吐和腹瀉。衛生防護中心表示，兩人進食的菇類經鑑定後，證實為不可食用的「Clitocybe squamulosa」。

涉事母女分別49和25歲，上周六（4月27日）購入菇菌後，同日晚上在家烹煮和進食，約1.5小時後嘔吐及腹瀉。兩人同到聯合醫院急症室求醫，情况一直穩定。

衛生防護中心表示，以可供食用的菇類，若混雜不可食用或帶毒性的菇類並不會稀釋毒性，烹煮亦通常不會破壞菇類毒性。中心提醒市民，應向信譽良好可靠的供應商購買菇類，不要購買懷疑混雜了不明品種的菇類，亦切勿採摘野生菇類進食。若懷疑因食菇致食物中毒，應立即求醫，並帶同剩餘菇菌以供辨識種類。

Clitocybe squamulosa

個街市係咪建華管?

點讀？

點讀?

cls

揭斯別 斯禁姆勞沙

接乜撚嘢龍

Говорушка мелкочешуйчатая

唔該稱一斤Clitocybe squamulosa俾我，唔係食，做實驗用

而家時事台係咁上下

龜頭菇

幫襯「良心小店」街市檔，都唔幫襯超市，預咗啦

去超市買鱈魚，點知食到屙到七彩，原來班無良將油魚當鱈魚賣